日本京阪交通一問

是咁的
嚟緊會去京阪六日( 三日半京都、兩日半大阪)
京都住四條河原町
大阪住難波

簡單講講行程先
Day 1 中午關西機場落機 諗住直接去京都先
Day 2 清水寺、伏見稻荷大社
Day 3 嵐山
Day 4 返大阪行下街 去Round 1玩下
Day 5 環球影城(已買fast pass)
Day 6 最後衝刺shopping

想問下咁多位巴絲
有無咩鐵路pass可以介紹
因為我見有好多種
想聽聽各位意見

推

買張八達通

jr west kansai area pass
可以坐特急 はるか由關西機場去京都/大阪
不過一張最多可以用四日 所以中途要買張新嘅

咁少點 唔洗pass 買pass仲撚煩 用唔盡又怕曬

D1 jr
D2 巴士
D3 巴士
D4 地鐵
D5 jr
D6jr/地鐵

我就會覺得淨係買巴士pass 同地鐵pass 就夠

感謝巴打意見 我再睇睇

係呀因為我今次第一次去
同埋都係輕鬆玩
所以只揀左大路既景點

巴打邊張八達通咁厲害
去到日本都仲用到

唔知你幾號去, 但如果呢排上嵐山要搭巴士
因為小火車會停駛

今個月會出發
我都有留意到
所以唯有打消搭小火車念頭

但覺得唔係搭小火車好似爭D咁..
我黎緊去本身都想上嵐山, 但無小火車所以諗住下次先

京都買張IC卡就夠

去得京都唔俾鹿咬唔可以話去過京都。
你咁既行程買張西瓜卡好過買pass，除非你有能力臨時加行程，機場去京都1900yen，京都返難波新幹線要3000yen，搭jr900yen，難波因為分開兩個站大阪難波同南海難波，我之前就係住近南海難波所以揀左南海電鐵返機場只係900yen。
第三日早啲起身退房去車站租looker放行李，咁就去玩都方便好多

只係去一個景點 唔駛用pass
Day 2 可以京阪電車 佢有1日pass 搭巴士有少少麻煩
因為去伏見既巴士係京都站先有 要轉車
四条河原町就係京阪既祇園四条站附近 可以考慮電車

我都想坐下

我而家傾向都係買西瓜卡

唔該晒絲打 等我研究下先
日本啲交通好複雜

下載定乘換案內app，搭車會好易

其實同香港一樣
你香港識轉車 日本就自然識
同埋你身一大堆遊客
你唔識路都會去到 陸客 韓國人 香港人
你去旅遊景點 你跟住你對耳就去到

你浪費左一日
坐完小火車 有興趣游下保津川 可以去馬堀轉巴士坐 幾靚
提意： 嵐山、伏見、宇治
一日係可以睇哂 仲好夠時間
（前提你要查時刻表或上網睇）

佢同屋企人去喎 咁chur
一大班人淨係伏見都行成個下午 仲去咩宇治

其實我同女朋友去咋
因為見嵐山同伏見個啲
相距頗遠
所以分左兩日

但我想問下兩個地方
通常實際上會留幾耐
我地都係普通行下影下相
唔會好似港女咁影十萬個甫士

伏見唔上山就個半鍾，宇治就三四個鐘